拖板問題

想問有一個6個插位既拖板
同 一個4插駁一個3插
理論上係咩冇分別？

無，只係用多咗位置嘅分別，
計清楚你用咗幾多A，唔大過13A就冇問題

拖板b插住拖板a
會唔會係過電去拖板b到多左問題

新買就冇嘢
日子耐咗銅片氧化又鬆晒 電線又斷咗啲就會出事

理論上A拖把每個插位都可以頂13A
而B拖把加埋唔可以過13A

點樣計個電器幾多A?

V=IR

W = A*V
香港220V

係a拖每個插13a 定係牆插先係13a

牆插加埋唔過13A
A拖每個插可以頂到13A, 但你都要確保咁多個插加埋唔過13A囉

即係如果你淨係插第一個位，其他唔插，咪可以13A
但其他都有插埋嘅話咪累積唔可以過囉

假設A拖係A1至A4
B拖係B1至B4, B插喺A4
牆=X

X = A1+A2+A3+A4
A4 = B1+B2+B3+B4
A1<13A, A2<13A, A3<13A, A4<13A
B1<13A, B2<13A, B3<13A, B4<13A
X < 13A

即係點?
例如你A除咗B拖乜都冇插
咁B就可以四個頭加埋 < 13A都得
但係如果A插咗一件大約6A
即使A4單獨可以食13A, 但係你B四個頭加埋只可以<7A

電腦 電視 風扇 叉電器加埋大概係幾多A到

好細嫁炸。電器會寫左幾多w

再除220

屌咁複雜做咩，直接加埋唔可以過2860W咪得

再準d係咪要睇電箱， 如果一個電箱制駁左幾個牆插， 咁依幾個牆插total 唔可以多過2860w?

唔會，除非你用風筒，熱水煲果啲用電比較多既野。
正常係唔會有危險，牆身啲插蘇頭都係咁樣駁出嚟，只係個大制去咗電箱

又要睇菲士 線既粗度

大部分拖板有fuse